<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Артур Сабиров</title>
  <subtitle>Жизнь</subtitle>
  <updated>2014-08-27T11:01:00+04:00</updated>
  <author>
    <name>Артур Сабиров</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Гараж</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/life/2014/08/27/garage/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/life/2014/08/27/garage/</id>
    <published>2014-08-27T11:01:00+04:00</published>
    <updated>2014-08-27T11:01:00+04:00</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Приобрел намедни гараж, расскажу почему считаю это хорошей покупкой и как оформлял.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="section"&gt;Польза от гаража&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Когда мы снимали квартиру, я установил правило: если какая-то вещь не используется больше года — выбрасываем.
После покупки отношение к таким вещам немного лояльнее. В итог балкон стал забиваться сезонными вещами, остатками стройматериалов, обоев.
Всё можно спрятать или выбросить, но как оказалось можно куда-то временно пристроить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такой вот список вещей отправляющихся в гараж:
- зимние/летние шины;
- моторное масло, тормозная жидкость, лопата из багажника автомобиля;
- остатки стройматериалов;
- вентиляторы, новогодняя ёлка с игрушками;
- зимой — велосипед, летом — санки, лыжи;
- памятные вещи: открытки, подарки, сувениры. То что в будущем будет интересно посмотреть, но сейчас захламляет дом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Полноценный индивидуальный склад. Естественно, там же окажется машина на время отпусков.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="section-1"&gt;Росреестр&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Так вышло, что за подготовку договоров и актов взялся я. Это был мой первый опыт подачи документов. А нет, второй, но тогда за меня всё сделал банк.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какие бумаги были поданы в росреестр:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Три экземпляра договора купли-продажи. Первый договор я просто скачал с интернета и заполнил пропуски от руки. Как оказалось, весь текст должен быть печатным.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Три экземпляра акта приемки-передачи;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Текущее свидетельство о регистрации гаража;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Копия паспорта продавца;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Чек об уплате госпошлины на 1000 рублей и его копия.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;На подачу шли по записи, а вот на прием документов в порядке очереди (о чем сильно пожалел).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="section-2"&gt;Риски, расходы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Гаражный кооператив находится на арендованной земле. Есть риск, что однажды землю выкупит какой-нибудь застройщик и гаражи пойдет под снос.
Если верить генплану города, до 2025 года моему гаражу ничего не грозит. Прилегающий является оврагообразующим.
Даже если начнется снос, за него полагается компенсация в размере его стоимости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расходы на содержание не большие: годовой членский взнос 3 300 руб и 78 руб налог в этом году.
Кооператив предоставляет электричество, охрану и следит за чистотой на территории.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="section-3"&gt;Перспективы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Недвижимость более выгодное вложение, чем покупка нового автомобиля. Если окажется, что гараж мне не так уж и нужен, сдам в аренду или продам.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Обновление блога</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/life/2014/04/02/blog-update/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/life/2014/04/02/blog-update/</id>
    <published>2014-04-02T10:49:00+04:00</published>
    <updated>2014-04-02T10:49:00+04:00</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Обновил блог. Старый свою роль отыграл, а движок enki оказался чертовски не удобен, что порой отбивало редкое желание что-либо писать.
Кстати, странное явление последних двух лет — из 13 русскоязычных технических блогов в моем ридере живы не более пяти. Исписались?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же касается меня, я по-прежнему работаю в FunBox, в компании сильных разработчиков, за этот период у меня существенно изменилось отношение к ведению блога.
Писать о каких-либо технических бирюльках или програмерских новинках стало не так интересно, к завтрашнему утру они уже никому не интересны.
Чтобы не забрасывать его окончательно, слегка расширю спектр тем: былая техническая рубрика уходит в &lt;a href="http://artursabirov.ru/dev"&gt;/dev&lt;/a&gt;, обзоры книг в &lt;a href="http://artursabirov.ru/books"&gt;/books&lt;/a&gt;, а
посты на отвлеченные темы появятся в &lt;a href="http://artursabirov.ru/life"&gt;/life&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Соответственно, отдельные RSS:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ruhttp://feeds.feedburner.com/artursabirov/dev"&gt;http://feeds.feedburner.com/artursabirov/dev&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ruhttp://feeds.feedburner.com/artursabirov/books"&gt;http://feeds.feedburner.com/artursabirov/books&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ruhttp://feeds.feedburner.com/artursabirov/life"&gt;http://feeds.feedburner.com/artursabirov/life&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ruhttp://feeds.feedburner.com/artursabirov"&gt;http://feeds.feedburner.com/artursabirov&lt;/a&gt; общий&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Новый блог, следуя тенденциям, собран на middleman, как оказалось, очень удобный инструмент.
На настройку генератора, оформления и адаптацию статей ушло всего пару дней.
Если кому интересно, исходники  выложил на &lt;a href="http://artursabirov.ruhttp://github.com/asabirov/artursabirov-middleman"&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
