<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Артур Сабиров</title>
  <subtitle>Обзор книг</subtitle>
  <updated>2014-05-16T15:01:00Z</updated>
  <author>
    <name>Артур Сабиров</name>
  </author>
  <entry>
    <title>CoffeScript Application Development</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/coffescript-application-development/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/coffescript-application-development/</id>
    <published>2014-05-16T15:01:00Z</published>
    <updated>2014-05-16T15:01:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Обычно, за написание книг по небольшим технологиям берутся не самые технически продвинутые люди. CoffeeScript можно самостоятельно освоить за 10 минут, за через 30 писать код не заглядывая в документацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эту книгу было интересно прочесть, с учетом того, что я не первый год пишу на CoffeeScript. Открыл для себя возможностей языка, ранее неизвестные мне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Советую прочесть тем, кто хочет освоить язык и просто освежить знания CoffeeScript.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] ElasticSearch Server</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/elasticsearch-server/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/elasticsearch-server/</id>
    <published>2014-05-14T15:00:00Z</published>
    <updated>2014-05-14T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;В книге рассказывается об установке базы, плагинов и вариантах запуска.
Описывается REST API, через который осуществляется всё взаимодействие с базой. Об индексации, геоиндексах, фильтрах и разновидностей поиска. О том как использовать фасеты, управлять нодами и кластерами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также автор не обходит стороной и практическое применение встроенных инструментов: подсветка найденного, автокомплит, поэтапная подгрузка результатов, кэширование.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга идеальна для первого знакомства с ElasticSearch.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Nano Workouts</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/nano-workouts/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/nano-workouts/</id>
    <published>2014-05-14T05:15:00Z</published>
    <updated>2014-05-14T05:15:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Никогда не задумывались о том, что смотря сериалы можно подкачать пресс, чистя зубы — икры, а возвращаясь с магазина бицепсы? Нано-тренировки решают эту задачу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Небольшие упражнения легко совмещаются с повседневными деятельностью.
Для них не нужно выделять время, платить за тренажерный зал, приобретать спортивную форму или инвентарь.
Не смотря на то, что мышцы так не накачаешь, простые упражнения вполне способны поддерживать их тонус и гибкость суставов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне книга понравилась. Я давно стараюсь вести здоровый образ жизни: утренние пробежки, пешие прогулки, с недавнего времени велосипед.
Но в рабочее время и во время чтения книг, а читаю я много, нахожусь практически без движений.
Именно в эти периоды «нано-упражнения» гармонично вписались, и уже добавил несколько своих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/nano-workouts.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/nano-workouts/nano-workouts-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Повседневная жизнь Москвы в сталинскую эпоху. 1930-1940-е годы</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/moscow-30-40/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/moscow-30-40/</id>
    <published>2014-05-03T16:17:00Z</published>
    <updated>2014-05-03T16:17:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Эта книга о жизни простых людей в 30е и 40е годы. Эпоха правления Сталина и тяжелые годы Великой Отечественной войны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Автор позволяет взглянуть и «прогуляться» по улицам Москве тех лет. Рассказывает о содержимых полок в магазинах и универмагах, о школе, досуге и настроениях простых москвичей. Транспорте и одежде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдельно описывается военное время. Столица почти год подвергалась бомбардировкам люфтваффе, с июля 41го по апрель 42го.
Москве, надо сказать, повезло больше, чем Лондону (в Лондоне погибло более 40 000 человек, В Москве 1 327 ).
Жителям столицы пришлось приспосабливаться. Прятались от бомб в метро, тушили пожары, извлекали раненых, глушили неразорвавшиеся бомбы и искали пропитание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это лишь немногое из того, что рассказывается в книге.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Взлет и падение третьего рейха</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/the-rise-and-fall-of-the-third-reich/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/the-rise-and-fall-of-the-third-reich/</id>
    <published>2014-05-03T16:17:00Z</published>
    <updated>2014-05-03T16:17:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ульям Ширер — американский журналист, прожил в Германии с 1934 по 1940. Был свидетелем зарождения третьего рейха и присутствовал,
в качестве журналиста на некоторых исторических событиях.
После войны получил доступ документам, которые американцы успели вывезти из Берлина и брошенных нацистских штабов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В книге подробно описана история Германии после первой мировой, приход нацистов к власти и хронология второй мировой войны.
События восстановлены по документам, личными воспоминаниями очевидцев и стенограммам допросов, проведенных на Нюрнбергском процессе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ширер пошел еще глубже и попытался найти истоки национал-социализма, личности и теории, которые повлияли на формирование нацисткой идеологии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подробно описаны преступления, совершенные за 16 лет третьим рейхом. Истребление коммунистов, массовые убийства евреев, расстрелы и пытки военнопленных — лишь часть из них.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
