<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Артур Сабиров</title>
  <subtitle>Обзор книг</subtitle>
  <updated>2014-06-13T07:25:00Z</updated>
  <author>
    <name>Артур Сабиров</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Об интеллекте</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/on-intelligence/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/on-intelligence/</id>
    <published>2014-06-13T07:25:00Z</published>
    <updated>2014-06-13T07:25:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/on-intelligence.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Это одна из интереснейших книг, что я прочел за последнее время.
Джеф Хокинс провел огромную работу, собрал все последние достижения в изучении работы мозга и представил новую модель функционирования интеллекта, «память-предсказание».
При этом книга написана на очень понятном языке, с простыми аналогиями, примерами и схемами.
Также в книге затрагиваются проблемы искусственного интеллекта и перспективы его развития.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="section"&gt;Цитаты&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Млекопитающие более интеллектуальны, чем рептилии, по причине обладания неокортексом. (Само это слово происходит от латинских слов, обозначающих «новая кора», или «новая корка», потому что кортекс буквально покрывает старый мозг).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Когда кортекс по мере эволюции становится больше, он начинает помнить о мире все больше и больше.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Человеческое поведение выходит за рамки старого базового репертуара движений уровня крысы. Неокортикальная эволюция вывела нас на новый уровень. Только люди создали письменный и устный язык. Только люди готовят еду, шьют одежду, летают на самолетах и строят небоскребы. Наши двигательные способности и способности к планированию значительно превысили способности наших ближайших родственников среди животных.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Теперь мы можем увидеть картину целиком. Сначала природа создала животных, таких как рептилии с усложненным восприятием и усложненным, но относительно ригидным поведением. Затем она обнаружила, что путем добавления системы памяти и направления в нее сенсорного потока животное может помнить прошлый опыт. Когда животное обнаруживает себя в той же самой или подобной ситуации, должны всплыть воспоминания, ведущие к предсказанию того, что скорей всего должно произойти потом. Таким образом, интеллект и понимание начались с системы памяти, которая направляла предсказания в сенсорный поток. Эти предсказания являются сутью понимания. Знать что-то обозначает уметь сделать предсказание об этом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Человеческий кортекс особенно большой и, следовательно, имеет огромную емкость. Он постоянно предсказывает, что вы увидите, услышите и почувствуете в основном таким образом, что вы это не осознаете. Эти предсказания являются нашими мыслями, и, в комбинации с сенсорной информацией, они являются нашим восприятием. Я называю эту точку зрения на мозг моделью «память-предсказание».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Предсказание, а не поведение является доказательством интеллекта.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Вы можете думать о мире, перемещаться в нем, делать предсказания будущего, потому что ваш кортекс строит модель мира. Одна из важнейших концепций этой книги — это то, что иерархическая структура кортекса хранит модель иерархической структуры мира. Вложенная структура реального мира отражается вложенной структурой кортекса.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;По причине иерархии кортекса, вы способны знать, что вы в доме, в комнате, смотрите в окно, даже хотя в этот момент ваши глаза фиксируются на защелке окна. Высшие области кортекса обрабатывают представление о вашем доме, тогда как нижние области представляют комнату, еще более нижние смотрят на окно.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Каждая область неокортекса пытается понять, что обозначает информация. Каждая область пытается понять информацию в терминах известных ей последовательностей. Если она понимает информацию, она говорит: «я поняла, это просто часть объекта, на который я уже смотрю. Я не буду сообщать о деталях». Если область не понимает текущую информацию, она передает ее вверх по иерархии до тех пор, пока не поймет одна из вышестоящих областей. Однако паттерн, который действительно совершенно новый, будет подниматься все выше и выше по иерархии. Последовательно каждая вышестоящая область говорит: «я не знаю, что это, я не предвидела этого, почему бы тебе, вышестоящая область, не взглянуть на это?». Загвоздка в том, что когда вы доберетесь до верхушки кортикальной пирамиды, все, что останется — это информация, которая не может быть понята через предыдущий опыт. У вас осталась действительно новая и неожиданная часть информации.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Как запоминаются события:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Вы можете мгновенно запомнить новое событие в гиппокампе, но вы запомните что-либо в кортексе только если вы ощущаете это снова и снова, либо в реальности, либо думая об этом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О творчестве:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Творчество может быть определено просто как процесс предсказания по аналогии, нечто, что возникает повсюду в кортексе и чем вы постоянно занимаетесь, пока бодрствуете. Творчество возникает непрерывно. Оно простирается от простых повседневных актов восприятия, возникающих в сенсорных областях кортекса (когда мы слышим песню в новой тональности) до сложных, редких актов гениальности, возникающих в высших областях кортекса (создание симфонии в совершенно новом стиле). На фундаментальном уровне повседневные акты восприятия подобны редким полетам мысли. Просто повседневные акты настолько банальны, что мы не замечаем их.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;То, что одни люди более творческие в социальных ситуациях, другие в языках, или в математике, или в дипломатии — все это определяется окружением, в котором они выросли. Наши предсказания, и, следовательно, наши таланты построены на опыте.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Каким бы не было различие между блестящими людьми и обычными — все мы творческие. И путем практики и обучения мы можем улучшить наши знания и таланты.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Как решать сложные задачи:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Я обнаружил, что есть путь стимулировать обнаружение необычных аналогий, когда работаешь над проблемой. Во-первых, вы заранее должны предполагать, что есть ответ на проблему, которую вы пытаетесь решить. Люди слишком легко сдаются. Вам необходимо быть убежденным, что решение ждет, чтобы его открыли, и вы должны продолжать думать о проблеме продолжительный период времени.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Во-вторых, вы должны позволить своему разуму блуждать свободно. Вы должны дать своему мозгу время и пространство для нахождения решения. Нахождение решения проблемы — это буквально нахождение паттерна в мире, или паттерна, хранящегося в вашем кортексе, который аналогичен проблеме, над которой вы уже работали. Если вы застряли над проблемой, модель «память-предсказание» советует найти другой способ взглянуть нее, чтобы увеличить вероятность увидеть аналогии в прошлом опыте. Если вы будете просто сидеть и пристально искать снова и снова — вы далеко не продвинетесь. Попробуйте взять части вашей проблемы и упорядочить их по-другому — буквально и фигурально.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Если вы застряли над решением проблемы — отойдите ненадолго. Займитесь чем-нибудь другим. Затем начните снова, перефразируя проблему заново. Если вы сделаете это достаточное количество раз — рано или поздно что-то изменится. Это может занять дни или недели, но все равно это произойдет. Цель — найти аналогичную ситуацию где-то в прошлом или в настоящем опыте. Для успешного решения вы должны часто думать над задачей, но также заниматься другими делами, так, чтобы кортекс имел возможность найти аналогичные знания.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О душе:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Для кортекса наше тело является всего лишь частью внешнего мира. Вспомните, что мозг находится в тихой и темной коробке. Он знает о мире только через паттерны в сенсорных нервных волокнах. С точки зрения мозга, как устройства для обработки паттернов, он не знает о вашем теле как-нибудь не так, как об остальном мире. Нет какого-либо специального различия между тем, где кончается тело и начинается мир. Но у кортекса нет возможности смоделировать мозг сам по себе, потому что в мозгу нет сенсоров. Таким образом, мы можем видеть, почему наши мысли возникают независимо от нашего тела, почему он склонен к тому, чтоб у нас был независимый разум или душа. Кортекс строит модель вашего тела, но он не может построить модель мозга самого по себе. Ваши мысли, которые располагаются в мозгу, физически отделены от тела и оставшегося мира. Разум независим от тела, но не от мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Про воображение:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Воображение — это всего лишь другое название планирования. Именно там наша предсказательная способность окупается сполна. Она позволяет нам узнать, каковы будут следствия наших действий до того, как мы совершим их.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Если вы закроете глаза и вообразите гиппопотама, визуальная область кортекса станет активной, точно так же, как будто вы действительно увидели гиппопотама. Вы видите то, что воображаете.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О мировоззрении:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Но большая часть модели мира базируется на традициях, культуре и на том, чему научили нас наши родители. Эти части нашей модели менее согласующиеся, и могут радикально отличаться у различных людей. Ребенок, выросший в любящей и заботливой семье, чьи родители отзывались на его или ее эмоциональные нужды, вырастет, вероятно, с ожиданием того, что мир справедливый и любящий. Ребенок, которого обижали один или оба родителя, вероятно будет видеть будущие события опасными и суровыми, и будет считать, что никому нельзя верить — независимо от того, как сложится их дальнейшая жизнь. Большая часть психологии базируется на следствиях раннего жизненного опыта, привязанностях и воспитании, потому что именно тогда в мозгу закладывается фундамент модели мира.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;азиаты и европейцы по разному воспринимают пространство и объекты. Азиаты уделяют больше внимания пространству между объектами, тогда как европейцы в основном уделяют внимание объектам — отличие, которое транслируется в различную эстетику и способы решения проблем.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Если моя теория интеллекта верна, мы не сможем избавить людей от их склонности мыслить стереотипами, потому что стереотипы — это то, как работает кортекс. Использование стереотипов — это неотъемлемое свойство мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Скептицизм, сердце научного метода, единственный известный нам путь отличить факты от фантазии.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О предсказаниях:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;никто не может видеть будущее детально. Хрустальный шар — это фикция, и любой, кто претендует на точное знание того, что произойдет в грядущие годы, обречен на провал. Самое лучшее, что мы можем сделать вместо этого — это понять общую тенденцию. Если вы понимаете общую идею, вы вполне сможете отследить ее, как бы она ни развивалась по мере выявления деталей.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Биологический мозг эволюционировал с двумя ограничениями по времени. Одно — это скорость, с которой нейроны могу работать, а другое — это скорость, с которой изменяется мир. Для биологического мозга было бы бесполезно думать в миллион раз быстрее, если окружающий мир изменяется медленно&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Быстрое изучение иностранного языка от английского до японского</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/fast-language-learning/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/fast-language-learning/</id>
    <published>2014-06-13T07:15:00Z</published>
    <updated>2014-06-13T07:15:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/fast-language-learning.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Давно искал какую-нибудь простую методику для изучения разговорного английского.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основные принципы методики:
- во время занятий должен быть правильный настрой («состояние незнания»);
- в первую очередь изучать нужно разговорный, дублируя носителей языка;
- для занятий не нужен учитель;
- заниматься нужно каждый день;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне понравилась эта методика. В ней нет какого-то ноу-хау, в ней лишь собраны современные инструменты, которые помогут быстро осваивать языки.
Вы и сейчас, может быть, уже используете какие-то.
Например, в качестве учебных материалов используются видео, аудио-курсы, сериалы, фильмы, подкасты — на этом, например, базируется обучение в сервисе lingualeo.
Книга поможет систематизировать занятия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/fast-language-learning.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/fast-language-learning/fast-language-learning-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ататюрк</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/ataturk/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/ataturk/</id>
    <published>2014-06-13T06:54:00Z</published>
    <updated>2014-06-13T06:54:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/ataturk.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Я не раз был в Турции, мне очень нравится эта страна, особенно, в местах не оккупированными русскими туристами. Кемаль Аттатюрк заложил основы светского общества, свободы и парламентаризма. А ведь Турция сейчас могла бы быть каким-нибудь вторым Ираном или Сирией.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="section"&gt;Цитаты&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«До сих пор я потратил слишком много времени для изучения цивилизованной жизни, и почему теперь я должен опускаться до уровня народа? Я должен поднять его до своего уровня! Не я должен уподобляться людям, это они должны стать такими, как я; на самом деле некоторые детали этого вопроса требуют тщательного изучения; но сделать это необходимо».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Суверенитета добиваются силой, а власти — насилием &amp;lt;…&amp;gt; В настоящий момент нация взбунтовалась против узурпаторов &amp;lt;…&amp;gt; Это реальность. Это факт, который должен быть принят без каких-либо условий.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Кемаль как-то признался Мужену, представителю посольства Франции в Анкаре, на следующий день после 1 ноября: «Примером служит Великая французская революция; правда, мы отстаем на полтора века».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Если в стране нет армии образованных людей, то даже самых блестящих побед на полях сражений недостаточно; только армия образованных людей принесет стране радикальные результаты».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Так, молодой французский бизнесмен, прибывший в Анкару открыть филиал автозавода «Ситроен», был удивлен, получив приглашение в Чанкая; в тот же вечер он оказался за одним столом с президентом республики. Молодого человека, находящегося под сильным впечатлением от личности Кемаля, чуть не хватил удар, когда гази обратился к нему: «Я — абсолютный ноль в экономике. Объясните мне, что следует сделать, чтобы накормить население».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Если бы я не был главой государства, я хотел бы быть министром образования», — признавался Кемаль, придававший образованию первостепенное значение. Сам он буквально поглощал книги, особенно исторические, делая пометки красным и синим карандашами; часто превращал обеды в многочасовые дискуссии, которые могли длиться до рассвета.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;До Кемаля младотурки успели провести несколько реформ в Анатолии в 1908, но к концу Первой мировой войны потеряли власть.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;…несмотря на исламистские организации, стремящиеся доказать, что ислам может стать двигателем модернизации, младотурки реализовали важные реформы: контроль религиозных судей министерством юстиции, приравнивание к государственным служащим мусульманских богословов-законоведов (улемов), управление религиозными школами министерством образования, секуляризация брачных контрактов, разрешение на развод в определенных случаях, открытие лицеев и университета для девушек…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Американская разведка после войны, «метод Вильсона»:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;После окончания боевых действий в Анатолию, на Кавказ, в Сирию и Ливан устремились многочисленные религиозные и светские американские миссии, располагающие значительными финансовыми возможностями. Никто не оспаривает полезность их работы среди населения, изгнанного с родной земли или подвергшегося жестокой расправе, как, например, армяне. Но одновременно это позволило американцам соткать эффективную, но малозаметную сеть на Среднем Востоке; во время мировой войны они оценили стратегическую роль нефти и решили занять ответственные позиции на Среднем Востоке.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;После поражения Османской империи, соседние страны стремились урвать себе кусок земли:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Умело используя искусство обольщения, греческий премьер Венизелос продемонстрировал завидный аппетит: «Фракия[20], острова у Анатолийского побережья, Кипр, провинции Измира, Айдына, Аданы и Трабзона, а также детуркизация Стамбула». Две армянские делегации, одна — из молодой республики Армения, а другая — от диаспоры, наконец объединились, требуя создания великой Армении у Черного моря на территории от Средиземного до Каспийского моря.
…
С середины марта итальянская делегация буквально осаждает конференцию, требуя Южный Тироль, Фиумc и юг Анатолии. Чтобы нагляднее подтвердить свои претензии на Анатолию, Рим отправляет военные корабли к Измиру.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Связь с большевиками:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Кемаль предлагает установление дипломатических отношений между Москвой и Анкарой и участие националистов в «общей борьбе против империализма», причем одним из первых объектов в этой борьбе будет «империалистическое правительство Армении»; взамен Кемаль просит помощи. Запросы турок конкретны: «аванс» в пять миллионов фунтов золотом, боеприпасы, оружие, медикаменты и продовольствие.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Следует приветствовать ее, так как она направлена против известных врагов… Большевики… оказали нам материальную и моральную помощь… Но мы не нуждаемся ни в чьих поучениях… До сегодняшнего дня мы не думали, и тем более не предпринимали ничего, чтобы применить большевистские принципы к нашей нации».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Начало реформ:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;В январе — марте 1923 года Мустафа Кемаль первым представил стройную совокупность идей, базирующуюся на национальном суверенитете, экономической независимости, развитии просвещения, приоритете науки и техники, социальном равенстве мужчин и женщин. Так был заложен фундамент кемалистской революции.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Репрессии:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;И всё же ни один из лидеров запрещенной партии не будет брошен в тюрьму или осужден, чего нельзя сказать о семидесяти членах религиозной организации, заподозренной в подготовке восстановления султаната, а также о двадцати коммунистах: одиннадцать консерваторов будут казнены, двадцать других брошены в тюрьму, как и большинство арестованных коммунистов. Коммунистов освободят в конце 1926 года, а затем снова арестуют в 1927 году.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Обратный маятник:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Оппозиционеров, виновных или невинных, заставили замолчать. После девяти месяцев демократического эксперимента в кемалистской Турции устанавливается мягкий деспотизм.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Попытка создать многопартийность:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;в 1930 году, то есть пять лет спустя, Кемаль попытается снова создать оппозиционную партию.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Я хотел бы создать свободную парламентскую республику, столь же далекую от большевизма, как и от фашизма». А через 20 часов он объявляет новость: «Фетхи-бей только что согласился взять на себя труд возглавить новую партию, что, я думаю, будет очень полезно для страны». Так родилась либеральная республиканская партия.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;15 ноября 1930 года Али Фетхи выражает недоверие министру внутренних дел, обвинив его в фальсификации выборов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Какая партия выиграла? — спросил гази у одного из своих доверенных лиц. — Ну естественно, наша партия, мой паша! — Нет, никакая партия не выиграла. — Но почему мой паша? — Это партия администрации выиграла, мой друг. Партия губернаторов, супрефектов, чиновников, полиции, жандармерии. Запомни это!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;И снова неудача. Следовало подождать еще 16 лет, до 1946 года, когда преемник Кемаля Исмет Инёню разрешит многопартийность.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Образование:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;20 мая 1928 года Национальное собрание принимает решение о латинизации турецкого алфавита.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;За один год около 500 тысяч турок научатся писать и читать, а между 1928 и 1935 годами грамотность возрастет на 10 процентов&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Testing Backbone.Js</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/testing-backbone-js/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/testing-backbone-js/</id>
    <published>2014-05-29T07:03:00Z</published>
    <updated>2014-05-29T07:03:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/testing-backbone-js.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Хорошая книжка, если вы не знаете с чего начать тестирование приложений Backbone.js.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ней предлагается использовать Mocha в качестве test runner, Chai для ассертов, sinon.js для создания заглушек объектов, асинхронности, xhr, таймеров и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга короткая, без лишней воды, с наглядными примерами кода.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Mastering Nginx</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/mastering-nginx/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/mastering-nginx/</id>
    <published>2014-05-23T10:47:00Z</published>
    <updated>2014-05-23T10:47:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/mastering-nginx.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Книга состоит из перечня директив с их описанием и несколькими use-case’ами.
Рассказывается, как настроить ssl, балансировку бекендов, как ограничить доступ и защитить бекенд от ddos’а.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="section"&gt;Несколько кейсов из книги&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Регулярные выражения создают глобальные переменные ($1, $2, $3…), как во многих популярных языках:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight nginx"&gt;&lt;span class="k"&gt;rewrite&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;'^/images/([a-z]&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="kn"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;)/([a-z0-9]&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="kn"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;)/(.*)&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;\&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;.(png|jpg|gif)&lt;/span&gt;$&lt;span class="s"&gt;'&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;/&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;data?file=&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$3&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$4&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;last&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Или в логах:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight nginx"&gt;&lt;span class="k"&gt;log_format&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;imagelog&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;'[&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$time_local&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$image_file&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$image_type&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;'&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;'&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$body_bytes_sent&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$status&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;location&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;/&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kn"&gt;rewrite&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;^/(.*)&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;\&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;.(png|jpg|gif)&lt;/span&gt;$ &lt;span class="n"&gt;/images/&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$1&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kn"&gt;set&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$image_file&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kn"&gt;set&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$image_type&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;access_log&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;logs/example&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;.com-images_access.log&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;imagelog&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Генерация статической страницы:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight nginx"&gt;&lt;span class="k"&gt;location&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;/image404.html&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kn"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;404&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;"image&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;not&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;found&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;\&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;n"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Примитивная защита от DDOS. Ограничение в 1 запрос в секунду для ip-адреса:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight nginx"&gt;&lt;span class="k"&gt;http&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
     &lt;span class="kn"&gt;limit_req_zone&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$binary_remote_addr&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;zone=requests:10m&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;rate=1r/s&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
     &lt;span class="kn"&gt;limit_req_log_level&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;warn&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
     &lt;span class="kn"&gt;server&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
          &lt;span class="kn"&gt;limit_req&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;zone=requests&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;burst=10&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;nodelay&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
     &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Или 10 запросов в течение 10 минут:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight nginx"&gt;&lt;span class="k"&gt;http&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
      &lt;span class="kn"&gt;limit_conn_zone&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$binary_remote_addr&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;zone=connections:10m&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
      &lt;span class="kn"&gt;limit_conn_log_level&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;notice&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
      &lt;span class="kn"&gt;server&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
          &lt;span class="kn"&gt;limit_conn&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;connections&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
      &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Кэширование всех запросов к бекенду в memcache:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight nginx"&gt;&lt;span class="k"&gt;server&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kn"&gt;location&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;/&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kn"&gt;set&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$memcached_key&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;"&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$uri&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;$args&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;»&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kn"&gt;memcached_pass&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;127.0.0.1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;11211&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kn"&gt;error_page&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;404&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;502&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;504&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;@app&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kn"&gt;location&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;@app&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kn"&gt;proxy_pass&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;127.0.0.1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;8080&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ничего интереснее об nginx’у я не нашел, но и эта книга вполне поможет узнать много нового об этом веб-сервере.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
