<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Артур Сабиров</title>
  <subtitle>Обзор книг</subtitle>
  <updated>2014-05-23T09:00:00Z</updated>
  <author>
    <name>Артур Сабиров</name>
  </author>
  <entry>
    <title>[Книги] Америка... Живут же люди</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/america/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/america/</id>
    <published>2014-05-23T09:00:00Z</published>
    <updated>2014-05-23T09:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/america.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Очень интересная книжка о жизни американцев и устройстве страны. Почитать её рекомендую, тем кто не любит США. Чтобы понять, почему штаты влезают во все международные конфликты, а сам народ ведет себя нагло.
И наоборот, тем кто боготворит, разрушить несколько иллюзий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про наших эмигрантов:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Напротив, уехав из России, многие россияне стараются не иметь друг с другом дела, быть в стороне от так называемых кругов этнической эмиграции. Причин этому немало, и коренятся они не в Америке, а в России. Все предыдущие поколения эмигрантов из России и СССР выезжали не просто жить в другую страну – они порывали со своей родиной навсегда и зачастую даже активно боролись против страны, из которой уехали. Многие не верили, что они снова когда-нибудь увидят Россию, родных и друзей. Своих детей они тоже воспитывали в понимании, что те не должны считать Россию – в то время СССР – своей родиной.
…
Сейчас идет новая волна эмиграции в США – это представители социального слоя россиян с высоким достатком, которые имеют бизнес в России, но жить, обучать детей, лечиться и стареть предпочитают тут.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Навязывание своих идеалов другим странам:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Часто при этом он не задается вопросом о том, желает ли мир быть улучшенным по американскому образцу, чего хотят люди в других странах и как им нравится жить. Логика простая: раз они в массовом порядке стремятся в Америку и идут на тяжелые испытания, чтобы попасть сюда, значит, они хотят жить как в Америке.
Все американцы в глубине души растут миссионерами и, если хотите, политическими первопроходцами. Они хотят изменить мир именно потому, что сочувствуют ему. Никаких других целей у них, как правило, нет. И они возмущаются, оскорбляются и чувствуют себя обманутыми больше других, когда выясняют, что под видом улучшения мира та или иная американская корпорация протаскивает свои денежные интересы. Тогда они забывают про свою «миссию» и начинают жестоко трепать эту корпорацию внутри страны, тем более что внутреннее устройство США действительно весьма демократично.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О внутренней критике американцами власти:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Многие россияне удивляются, когда я говорю им, что, хотя в США считается хорошим тоном публично критиковать страну, правительство, власти и т. д., ни один американец не будет этого делать, находясь за границей. Нельзя публично критиковать или ругать свою страну, если ты за ее пределами.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Лояльность к корням новых американцев:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;В Америке есть закон, по которому иммигранты могут взять выходной по случаю национального или религиозного праздника у себя на родине.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Выгодная благотворительность:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;В США есть много организаций, куда можно отдать все, что вам больше не нужно, – старую одежду и мебель, электронику и книги, обувь и игрушки. Все будет роздано нуждающимся или продано в их пользу. Это хороший способ помочь людям и одновременно заработать, поскольку такие организации дают вам документ, позволяющий списать с налогов стоимость пожертвованного.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Москвичам такое и в кошмарном сне не приснится:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Жители американской столицы лишены представительства в конгрессе США, и только 23-я поправка к конституции в 1961 г. дала Вашингтону три голоса в коллегии выборщиков при избрании президента страны. Логика простая: люди, работающие в правительстве, конгрессе и других центральных органах страны, не могут путем голосования влиять на их работу, ибо это создает определенную почву для коррупции.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Поощрение удаленной работы:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;В налоговой декларации в США есть разделы, связанные с тратами на содержание «домашнего офиса», которые в соответствии с законодательством списываются с налогов. Такие «офисы» есть у многих американцев, и их компаниям это обходится гораздо дешевле, чем аренда или приобретение обычных офисов. С налогов списываются расходы на телефон, Интернет, компьютеры для домашнего офиса и т. п.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О работе с почтой:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Здесь можно попросить почтальонов не доставлять тебе корреспонденцию, пока ты в отъезде, а собирать ее, хранить до твоего возвращения и потом привезти сразу всю. Это удобнее, к тому же забитый почтовый ящик означает, что хозяева в отъезде и дом пустой, что не очень хорошо с точки зрения безопасности дома. Обычно система срабатывает отлично.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О развитии электронной коммерции (Delivering Happiness все читали?):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Доставка быстрая и бесплатная. Утром они находят присланные коробки на крыльце дома, меряют одежду, а то, что не подошло, снова складывают в коробки и выносят на крыльцо. Следующим утром их заберет почтальон.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Об отношениях между журналистами и политиками:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ни один серьезный политик в Америке не вздумает судиться с журналистом или СМИ. Это не только выглядит как лицемерие с его стороны, но и может привести к концу политической карьеры.
…
У политика в США практически отсутствует право на защиту частной жизни и информации. Логика простая: человек, который решает стать политиком, во-первых, принимает это решение добровольно, его никто туда не тянет, а во-вторых, он хочет получать зарплату из кармана налогоплательщиков.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О доступе к государственным учреждениям:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Запретить гражданам страны входить в здания, которые содержатся за счет их налогов, невозможно, это будет нарушением закона.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;О медицине:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;если у вас небольшое заболевание, типа простуды, то американский врач даже не посмотрит в вашу сторону, но если вы смертельно больны, он вытащит вас с того света. Американская медицина гораздо лучше справляется с тяжелыми болезнями, попросту игнорируя многие из тех, с которыми идут к врачам в России.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Страховщики вносят свой вклад против курения:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Наличие курящих коллег повышает стоимость коллективных страховок, что отнюдь не увеличивает симпатии к курильщикам в коллективах.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Про пенсионные накопления:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;… дети и вдовы умерших автоматически начинают получать их социальные выплаты. Ребенок имеет право получать выплаты за отца, который умер до его рождения.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>CoffeScript Application Development</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/coffescript-application-development/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/coffescript-application-development/</id>
    <published>2014-05-16T15:01:00Z</published>
    <updated>2014-05-16T15:01:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/coffeescript.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Обычно, за написание книг по небольшим технологиям берутся не самые технически продвинутые люди. CoffeeScript можно самостоятельно освоить за 10 минут, за через 30 писать код не заглядывая в документацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эту книгу было интересно прочесть, с учетом того, что я не первый год пишу на CoffeeScript. Открыл для себя возможностей языка, ранее неизвестных мне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Советую прочесть тем, кто хочет освоить язык и просто освежить знания CoffeeScript.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] ElasticSearch Server</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/elasticsearch-server/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/elasticsearch-server/</id>
    <published>2014-05-14T15:00:00Z</published>
    <updated>2014-05-14T15:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/elasticsearch-server.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В книге рассказывается об установке базы, плагинов и вариантах запуска.
Описывается REST API, через который осуществляется всё взаимодействие с базой. Об индексации, геоиндексах, фильтрах и разновидностей поиска. О том как использовать фасеты, управлять нодами и кластерами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также автор не обходит стороной и практическое применение встроенных инструментов: подсветка найденного, автокомплит, поэтапная подгрузка результатов, кэширование.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга идеальна для первого знакомства с ElasticSearch.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Nano Workouts</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/nano-workouts/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/nano-workouts/</id>
    <published>2014-05-14T05:15:00Z</published>
    <updated>2014-05-14T05:15:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/nano-workouts.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Никогда не задумывались о том, что смотря сериалы можно подкачать пресс, чистя зубы — икры, а возвращаясь с магазина бицепсы? Нано-тренировки решают эту задачу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Небольшие упражнения легко совмещаются с повседневными деятельностью.
Для них не нужно выделять время, платить за тренажерный зал, приобретать спортивную форму или инвентарь.
Не смотря на то, что мышцы так не накачаешь, простые упражнения вполне способны поддерживать их тонус и гибкость суставов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне книга понравилась. Я давно стараюсь вести здоровый образ жизни: утренние пробежки, пешие прогулки, с недавнего времени велосипед.
Но в рабочее время и во время чтения книг, а читаю я много, нахожусь практически без движений.
Именно в эти периоды «нано-упражнения» гармонично вписались, и уже добавил несколько своих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/nano-workouts.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/nano-workouts/nano-workouts-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Повседневная жизнь Москвы в сталинскую эпоху. 1930-1940-е годы</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/moscow-30-40/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/moscow-30-40/</id>
    <published>2014-05-03T16:17:00Z</published>
    <updated>2014-05-03T16:17:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://artursabirov.ru/images/books/moscow-1930-1940.jpg" height="300" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Эта книга о жизни простых людей в 30е и 40е годы. Эпоха правления Сталина и тяжелые годы Великой Отечественной войны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Автор позволяет взглянуть и «прогуляться» по улицам Москве тех лет. Рассказывает о содержимых полок в магазинах и универмагах, о школе, досуге и настроениях простых москвичей. Транспорте и одежде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдельно описывается военное время. Столица почти год подвергалась бомбардировкам люфтваффе, с июля 41го по апрель 42го.
Москве, надо сказать, повезло больше, чем Лондону (в Лондоне погибло более 40 000 человек, В Москве 1 327 ).
Жителям столицы пришлось приспосабливаться. Прятались от бомб в метро, тушили пожары, извлекали раненых, глушили неразорвавшиеся бомбы и искали пропитание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это лишь немногое из того, что рассказывается в книге.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
