<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Артур Сабиров</title>
  <subtitle>Обзор книг</subtitle>
  <updated>2014-05-14T05:15:00Z</updated>
  <author>
    <name>Артур Сабиров</name>
  </author>
  <entry>
    <title>[Книги] Nano Workouts</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/nano-workouts/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/nano-workouts/</id>
    <published>2014-05-14T05:15:00Z</published>
    <updated>2014-05-14T05:15:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Никогда не задумывались о том, что смотря сериалы можно подкачать пресс, чистя зубы — икры, а возвращаясь с магазина бицепсы? Нано-тренировки решают эту задачу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Небольшие упражнения легко совмещаются с повседневными деятельностью.
Для них не нужно выделять время, платить за тренажерный зал, приобретать спортивную форму или инвентарь.
Не смотря на то, что мышцы так не накачаешь, простые упражнения вполне способны поддерживать их тонус и гибкость суставов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне книга понравилась. Я давно стараюсь вести здоровый образ жизни: утренние пробежки, пешие прогулки, с недавнего времени велосипед.
Но в рабочее время и во время чтения книг, а читаю я много, нахожусь практически без движений.
Именно в эти периоды «нано-упражнения» гармонично вписались, и уже добавил несколько своих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/nano-workouts.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/nano-workouts/nano-workouts-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Взлет и падение третьего рейха</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/the-rise-and-fall-of-the-third-reich/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/the-rise-and-fall-of-the-third-reich/</id>
    <published>2014-05-03T16:17:00Z</published>
    <updated>2014-05-03T16:17:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ульям Ширер — американский журналист, прожил в Германии с 1934 по 1940. Был свидетелем зарождения третьего рейха и присутствовал,
в качестве журналиста на некоторых исторических событиях.
После войны получил доступ документам, которые американцы успели вывезти из Берлина и брошенных нацистских штабов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В книге подробно описана история Германии после первой мировой, приход нацистов к власти и хронология второй мировой войны.
События восстановлены по документам, личными воспоминаниями очевидцев и стенограммам допросов, проведенных на Нюрнбергском процессе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ширер пошел еще глубже и попытался найти истоки национал-социализма, личности и теории, которые повлияли на формирование нацисткой идеологии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подробно описаны преступления, совершенные за 16 лет третьим рейхом. Истребление коммунистов, массовые убийства евреев, расстрелы и пытки военнопленных — лишь часть из них.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Повседневная жизнь Москвы в сталинскую эпоху. 1930-1940-е годы</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/moscow-30-40/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/moscow-30-40/</id>
    <published>2014-05-03T16:17:00Z</published>
    <updated>2014-05-03T16:17:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Эта книга о жизни простых людей в 30е и 40е годы. Эпоха правления Сталина и тяжелые годы Великой Отечественной войны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Автор позволяет взглянуть и «прогуляться» по улицам Москве тех лет. Рассказывает о содержимых полок в магазинах и универмагах, о школе, досуге и настроениях простых москвичей. Транспорте и одежде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдельно описывается военное время. Столица почти год подвергалась бомбардировкам люфтваффе, с июля 41го по апрель 42го.
Москве, надо сказать, повезло больше, чем Лондону (в Лондоне погибло более 40 000 человек, В Москве 1 327 ).
Жителям столицы пришлось приспосабливаться. Прятались от бомб в метро, тушили пожары, извлекали раненых, глушили неразорвавшиеся бомбы и искали пропитание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это лишь немногое из того, что рассказывается в книге.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Книги] Как тестируют в Google</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/how-google-tests-software/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/how-google-tests-software/</id>
    <published>2014-04-20T19:25:00Z</published>
    <updated>2014-04-20T19:25:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Не смотря на свои масштабы (в компании работает &lt;a href="http://artursabirov.ruhttp://investor.google.com/financial/tables.html"&gt;49 тыс. человек&lt;/a&gt;)
Google удается выпускать и развивать огромное количество продуктов: Google Plus, Android, YouTube, Drive и веб-сервисы google.com от поиска до веб-аналитики.
Всеми этими проектами пользуются десятки и сотки миллионов людей, требование к качеству очень высокое. Тестирование для компании на столько же важно, как и разработка.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="google--qa"&gt;В Google нет QA.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;За качество отвечают сами разработчики, тестировщики помогают им поддерживать качество и производительность.
Написанный код лучше всего протестирует тот, кто этот код написал, поэтому создание тестов является неотъемлемой частью написания кода.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="google----"&gt;В Google тестировщики такие же разработчики&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Практически все тестировщики обладают высокими техническими навыками, им приходится подготавливать тестовые окружения,
следить за качеством автоматических тестов написанных разработчиками и дописывать при необходимости, также писать инструменты для упрощения тестирования.
Целый офис в Бангалоре сосредоточен на создании инструментов для повышения качества тестирования.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="section"&gt;Инструменты&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тестировщиками написано множество инструментов, которые упрощают процесс тестирования, диагностики сбоев и раннего выявления багов.
Широко используются в компании: &lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/qualitybots/"&gt;Quality Bots&lt;/a&gt; для регрессионного тестирования,
&lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/bite-project/"&gt;BITE&lt;/a&gt; для тестировщиков веб-сервисом, Diagnostic Utility встроенный в Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="section-1"&gt;Автоматизация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тестирование начинается с тест-плана, тест-кейсов и анализа рисков. Планы пишутся по модели &lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/test-analytics/wiki/AccExplained"&gt;ACC (Attribute, Component, Capability)&lt;/a&gt;
 — составляется список компонентов, возможностей/фич продукта и их основных характеристик (надежный, простой, доступный).
Собранный список формируется в тест-кейсы, что и является первоочередной целью модели ACC.
Для упрощения создания таких планов в Google написан и выложен в открытый доступ &lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/test-analytics/"&gt;открытый доступ&lt;/a&gt; Google Test Application.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="section-2"&gt;Для кого книга&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Книга написана без глубокого погружения в технические детали, поэтому может быть интересна большому количеству читателей.
В частности, разработчикам, для которых качество не пустой звук, тестировщикам и руководителям QA.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="mindmap"&gt;Mindmap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/how-google-tests-software.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/how-google-tests-software/how-google-tests-software-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>The Passionate Programmer</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/passionate-programmer/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/passionate-programmer/</id>
    <published>2014-04-12T21:02:00Z</published>
    <updated>2014-04-12T21:02:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ни для кого не секрет, что полная увлеченность своим делом приносит как успех в карьере, так и удовлетворенность работой. Программирование не является исключением.
О мотивации и развитии технических навыков написано достаточно книг, но The Passionate Programmer уже стала почти библией программистов за два года с момента публикации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Описанные в книге рекомендации помогут как начинающим разработчикам составить план на будущее, так и состоявшимся — слезть с насидевшего места и найти новые пути развития.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="mindmap"&gt;Mindmap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/the-passionate-programmer.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/the-passionate-programmer/the-passionate-programmer-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
