<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Артур Сабиров</title>
  <subtitle>Обзор книг</subtitle>
  <updated>2014-04-20T19:25:00Z</updated>
  <author>
    <name>Артур Сабиров</name>
  </author>
  <entry>
    <title>[Книги] Как тестируют в Google</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/how-google-tests-software/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/how-google-tests-software/</id>
    <published>2014-04-20T19:25:00Z</published>
    <updated>2014-04-20T19:25:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Не смотря на свои масштабы, в компании работает &lt;a href="http://artursabirov.ruhttp://investor.google.com/financial/tables.html"&gt;49 тыс. человек&lt;/a&gt;,
Google удается выпускать и развивать огромное количество продуктов: Google Plus, Android, YouTube, Drive и веб-сервисы google.com от поиска до веб-аналитики.
Всеми этими проектами пользуются десятки и сотки миллионов людей, требование к качеству этих проектов очень высокое.
Поэтому тестирование в компании на столько же важно, как и разработка.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="google--qa"&gt;В Google нет QA.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;За качество отвечают в сами разработчики, тестировщики лишь помогают им в этом.
Написанный код лучше всего протестирует тот кто его написал, поэтому создание тестов является неотъемлемой частью написания кода.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="google----"&gt;В Google тестировщики такие же разработчики&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Практически все тестировщики обладают высокими техническими навыками, им приходится подготавливать тестовые окружения,
следить за качеством автоматических тестов написанных разработчиками и дописывать при необходимости, также писать инструменты для упрощения тестирования.
Целый офис в Бангалоре сосредоточен на создании инструментов для тестирования.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="section"&gt;Инструменты&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тестировщиками написано множество инструментов, которые упрощают процесс тестирования и диагностики.
Широко используются в компании: &lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/qualitybots/"&gt;Quality Bots&lt;/a&gt; для регрессионного тестирования,
&lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/bite-project/"&gt;BITE&lt;/a&gt; для тестировщиков веб-сервисом, Diagnostic Utility встроенный в Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="section-1"&gt;Автоматизация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тестирование начинается с тест-плана и составления тест-кейсов. Планы пишутся по модели &lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/test-analytics/wiki/AccExplained"&gt;ACC (Attribute, Component, Capability)&lt;/a&gt;
 — составляется список компонентов, возможностей/фич продукта и их основных характеристик (надежный, простой, доступный).
Собранный список формируется в тест-кейсы, что и является первоочередной целью модели ACC.
Для упрощения создания таких планов в Google написан и выложен в открытый доступ &lt;a href="http://artursabirov.ruhttps://code.google.com/p/test-analytics/"&gt;открытый доступ&lt;/a&gt; Google Test Application.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="section-2"&gt;Для кого книга&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Книга написана без погружения в технические детали, поэтому может оказаться интересна большому количеству читателей.
В частности, разработчикам, для которых качество — не пустой звук, тестировщикам и руководителям QA.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="mindmap"&gt;Mindmap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/how-google-tests-software.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/how-google-tests-software/how-google-tests-software-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>The Passionate Programmer</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/passionate-programmer/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/passionate-programmer/</id>
    <published>2014-04-12T21:02:00Z</published>
    <updated>2014-04-12T21:02:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ни для кого не секрет, что полная увлеченность своим делом приносит как успех в карьере, так и удовлетворенность работой. Программирование не является исключением.
О мотивации и развитии технических навыков написано достаточно книг, но The Passionate Programmer уже стала почти библией программистов за два года с момента публикации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Описанные в книге рекомендации помогут как начинающим разработчикам составить план на будущее, так и состоявшимся — слезть с насидевшего места и найти новые пути развития.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="mindmap"&gt;Mindmap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/the-passionate-programmer.png"&gt;&lt;img alt="Mindmap" src="http://artursabirov.ru/images/mindmaps/the-passionate-programmer/the-passionate-programmer-thumb.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Познер о Познере</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/pozner-o-poznere/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/pozner-o-poznere/</id>
    <published>2014-04-05T06:04:00Z</published>
    <updated>2014-04-05T06:04:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Познер пишет не так много книг, а человек с такой широкой эрудицией и историческим опытом, считаю, должен писать больше.
Познер о Познере — это собрание интервью с комментариями, которые Владимир Владимирович проводил на своей авторской передаче.
В частности в книге интервью с Горбачевым, Егором Гайдаром, Чубайсом — политические деятели переходного периода; Никита Михалков, Андрей Кончаловский — режиссеры;
Юрий Лужков и Хилари Клинтон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга интересна с точки зрения истории и политики: в беседах затрагиваются темы Советского союза, экономических реформ начала 90х, состояние общества и культуры.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pro JavaScript Design Patterns</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/pro-javascript-design-patterns/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/pro-javascript-design-patterns/</id>
    <published>2011-08-31T20:00:00Z</published>
    <updated>2011-08-31T20:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;В последнее время по теме паттернов вышло множество книг, это одна из них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ней рассматриваются популярные паттерны: Factory, Bridge, Composite, Facade, Adapter, Decorator, Flyweight, Proxy. Очень подробно описаны условия для применения, реализация и их недостатки.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Deadline, Том ДеМарко</title>
    <link rel="alternate" href="http://artursabirov.ru/books/deadline-demarco/"/>
    <id>http://artursabirov.ru/books/deadline-demarco/</id>
    <published>2011-08-12T20:00:00Z</published>
    <updated>2011-08-12T20:00:00Z</updated>
    <author>
      <name>Артур Сабиров</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Deadline — история руководителя проектов, которому было поручено собрать команду для разработки нескольких проектов на маленьком остравном государстве. Срок ограничен, ресурсы нет. Главному герою приходится столкнуться со множеством трудностей, которые известны каждому менеджеру, но не каждый умеет с ними справляться.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
